上訴委員會駁回職工盟五一遊行上訴

職工盟就警方反對五一集會及遊行提出上訴，公眾集會及遊行上訴委員會下午召開聆訊，駁回上訴。職工盟主席吳敏兒聆訊上表示，職工盟已經盡最大努力，提出可行的建議，在保持社交距離下遊行，以保護公眾健康，但警方卻未有回應是否可行。職工盟代表李卓人說，根據公安條例，公共衛生不應包括在公共安全中，不應是反對的理由。他說職工盟已經提出以4人1組，每組保持1.5米距離，如果不夠可以再施加條件，例如要求保持2米。警方代表說，警方反對是次遊行是希望確保公共衛生，認為遊行會增加人流，增加病毒傳播風險，又說即使再施加額外的條件，都不足以去除對公共安全、他人權利的隱憂。公眾集會及遊行上訴委員會作出裁決，維持警方反對的決定，駁回上訴。

2020-04-29 18:03:07